要求學生勿說中文 美國杜克大學高層涉歧視下台

圖1之1 - 美國杜克大學生物統計課程助理教授Megan Neely

美國杜克大學一名醫學院碩士課程主管日前在發給學生的郵件中，要求學生注意「在教學樓說中文的後果」，要求學生在校園內全時間使用英語，事件曝光後引來批評，她被迫辭去相關職務。

這封電郵的截圖在當地時間周六(26日)在互聯網上流傳，據稱杜克大學生物統計碩士課程主管Megan Neely在郵件中稱，有兩名教職員向她報告指在教學區看到兩名學生「大聲說中文」，認為學生沒善用機會改善英語，且用一種不是人人聽得明白的語言溝通是不禮貌的，令他們感到失望。他們要求查看學生相片以找出說中文的學生身分，打算記下他們的名字，以防他們將來申請實習或面試時以資識別。Megan Neely表示，希望學生承諾「在100％的時間內使用英語」，把握機會提高英文水平。

由學生獨立運作的杜克大學《紀事報》（The Chronicle）報道，該校生物統計碩士學程的一和二年級生周五（25日）收到Megan Neely這封電郵，而該校公共事務及政府關係副主席Michael Schoenfeld向該報證實網上截圖內容準確。

該校醫學院院長Mary Klotman向學生致歉，並澄清杜克大學不會限制學生在校園內溝通的語言，亦不會因用不同語言而影響學生的就業發展。院長亦要求有關方面徹底檢視生物統計碩士課程，並提出改良不同背景學生學習環境的建議。

Megan Neely因事件而辭去碩士課程主管職務，但仍然保留助理教授職銜。

（環球網/The Chronicle）

咁要求香港白人唔準講英文得唔得

重點唔係講中文，而係禮貌。

其實你細細聲私下講冇人會理。共眾場合/有第三者在場時用共通語言係其本禮貌。

呢個唔單止係中文的問題，韓文印度文西班牙文一9樣。

on9左膠大學

然後你因爲唔"禮貌"所以就擇佢名留底係想點

學生無禮貌，唔請做Internship。

咁咪係問題所在囉
學生憑咩因爲咁就有機會俾你區別對待啊
除非你話佢咁係犯左規足夠黑名單囉

就憑你冇禮貌囉。咁大個人基本禮貌都唔識，點解我要請你? Internship 呢D 野，係award，一向都係Merit-Based 架啦。

點解一定要淨係睇你張transcript， 淨係睇你interview的表演? 以學生平日表現作取錄標準，根本係常見的做法。比如申請時，要學生提供Recommendation Letters ，就係要第三方評估學生日常的行為。

而家D 左膠大學，根本就走火入魔。

咁樣點撐呀，人地私下講

大學都要記缺點

香港d學校講廣東話就要俾人罰